工商時報【彭暄貽】 F-再生（1337）日前被美國格勞克斯機構調降目標價格後，昨（6）日股東會上，以考量長期資金調度為由，請股東共體時艱，通過將每股股利從5元降為3.5元案，其中現金股息由原來2.5元降為1元，股票股利維持2.5元。 F-再生財務協理王維民指出，調降股利有三考量。今年發生美國格勞克斯機構調降評導致股價大跌，公司施行庫藏股捍衛股東權益，迄今已買回300多張；其次，F-再生持續進行新廠擴建計畫，長期需要資金來推動，保留現金，讓公司減少資金借貸，降低營運成本；第三，因應可轉換公司債即將到期，提前準備。